\textbf{Bài tập 3:} 
%viết 2 dòng trên dưới dạng table 7 cột
\begin{tabular}
{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
GroupId & X & A & B & C & D & E \\
\hline
05 & 4 & -1 & 1 & 1 & 2 & -1 \\
\hline
\end{tabular}

Phát biểu bài toán:
\begin{center}
\begin{tabular}{c c c c c}
\textbf{MIN} & $-x_1$ & $- x_2$ &  &  \\
\text{s.t.} &&&&\\
% $2x_1 - x_2 \leq 2$
&$2x_1$ & $- x_2$ & &$ \leq 2$\\
%−x1 + 2x2 − 3x3 = 1
&$- x_1$ & $+2 x_2$ & $- 3 x_3$ & $= 1$\\
%$2x_1 - x_2 + x_3 \geq 2$
&$2x_1$ & $- x_2$ & $+ x_3$ & $\geq 2$\\

%x_1<=-1
&$x_1$ & & & $\leq -1$\\
%-2<=x_2<=1
&$ -2\leq$ &$x_2$ &  $\leq 1$ &\\ 

    
\end{tabular}
\end{center}

* Trước hết, ta chuyển hàm mục tiêu thành:
\begin{center}
    $\text{MAX  } x_1 + x_2 $
\end{center}
* Tiếp theo, ta sẽ chuyển các điều kiện bất đẳng thức thành đẳng thức.
\\
- Điều kiện $2x_1 - x_2 \leq 2$ chuyển thành:
\begin{align}
    2x_1 - x_2 + x_4 = 2
\end{align}
và điều kiện $2x_1 - x_2 + x_3 \geq 2$ chuyển thành:
\begin{align}
    2x_1 - x_2 + x_3 -x_5 = 2
\end{align}
với các biến bù $x_4, x_5 \geq 0$.
\\
- Ta đổi biến $s_1 = -1 - x_1$, trong đó $s_1 \geq 0$.
\\
Điều kiện $-2 \leq x_2 \leq 1$ được tách thành các điều kiện $x_2 \geq -2$ và $x_2 \leq 1$. Đổi biến $s_2 = x_2 + 2$ và đặt biến bù $s_3 = 3 - s_2$, trong đó $s_2, s_3 \geq 0$.
\\
Khi đó
\\
+ Hàm mục tiêu trở thành:
\begin{center}
    $\text{MAX  } -s_1 + s_2 -3$
\end{center}

+ Các điều kiện (1), (2) và điều kiện
 $-x_1 + 2x_2 - 3x_3 = 1$ lần lượt trở thành:\\
\begin{align*}
    -2s_1 - s_2 + x_4 = 2 \\
    s_1 + 2s_2 - 3x_3 = 4 \\
    -2s_1 - s_2 + x_3 -x_5 = 2 
\end{align*}
\\
+ Ta bổ sung thêm điều kiện $s_2 + s_3 = 3$.
\\
* Biến tự do $x_3$ được thay thế bằng:
\begin{center}
    $x_3 = x_{3}^{+} - x_{3}^{-},$
\end{center}
với $x_{3}^{+}, x_{3}^{-} \geq 0$
\\
*Như vậy, dạng chính tắc của mô hình là:
\begin{align*}
    \text{MAX  } -s_1 + s_2 - 3 &&
    \\
    \text{s.t.} &&
    \\
    1) -2s_1 - s_2 + x_4 = 2 &&
    \\
    2) s_1 + 2s_2 - 3x_{3}^{+} + 3x_{3}^{-} = 4 &&
    \\
    3) -2s_1 - s_2 + x_{3}^{+} - x_{3}^{-} - x_5 = 2 &&
    \\
    4) s_2 + s_3 = 3 &&
    \\
    5) s_1, s_2, s_3, x_{3}^{+}, x_{3}^{-}, x_4, x_5 \geq 0
    \\
\end{align*}
